% Références pour R
@Book{LogR2014,
	title="Le Logiciel R",
	author="Pierre Lafaye de Micheaux and Rémy Drouilhet and Benoit Liquet",
	publisher="Springer",
	year="2014"
}
@Booklet{RForBeginners,
	title="R for Beginners",
	author="Emmanuel Paradis",
	year="2005"
}
@Booklet{RTips,
	title="Rtips. Revival 2014!",
	author="Paul E. Johnson",
	year="2014"
}
@Booklet{RInferno,
	title="The R Inferno",
	author="Patrick Burns",
	year="2011"
}

% Références pour SVN
@Booklet{Svn1.8,
	title="Gestion de versions avec Subversion",
	author="Ben Collins-Sussman and Brian W. Fitzpatrick and C. Michael Pilato",
	year="2016"
}
@Booklet{Svn1.5,
	title="Gestion de versions avec Subversion",
	author="Ben Collins-Sussman and Brian W. Fitzpatrick and C. Michael Pilato",
	year="2008"
}

% Références pour C++ et Qt
@Booklet{Qt5,
	title="Qt5 Cadaques",
	author="J. Ryannel and J. Thelin",
	year="2015"
}
@Booklet{C++Qt4,
	title="C++ GUI Programming with Qt4",
	author="Jasmin Blanchette and Mark Summerfield",
	year="2006"
}
@Book{C++Qt4book,
	title="C++ GUI Programming with Qt4",
	author="Jasmin Blanchette and Mark Summerfield",
	publisher="Pearson",
	year="2008"
}
@Book{C++PocketReference,
	title="C++ Pocket Reference",
	author="Kyle Loudon",
	publisher="O'Reilly Media",
	year="2011"
}

% Références pour SQl et NoSQL
@Book{LearnSql,
	title="Learning SQL",
	author="Alan Beaulieu",
	publisher="O’Reilly Media",
	year="2009"
}
@Booklet{CoursNoSQL,
	title="Cours NoSQL",
	author="Olivier Guibert",
	year="2016"
}
@Book{NoSQL,
	title="NoSQL Les bases de données et le BigData",
	author="Rudi Bruchez",
	publisher="Eyrolles",
	year="2015"
}
@Booklet{IntroductionNoSQL,
	title="Introduction aux systèmes NoSQL",
	author="Bernard Espinasse"
}

% Références pour Solveurs linéaires
@misc{Chameleon,
	title="Chameleon, A dense linear algebra software for heterogeneous architectures",
	howpublished="\url{https://project.inria.fr/chameleon/}",
	note="Accessed: 2017-01-04"
}
@misc{MaPHyS,
	title="MaPHyS, Massively Parallel Hybrid Solver",
	howpublished="\url{https://project.inria.fr/maphys/}",
	note="Accessed: 2017-01-04"
}
@misc{PaStiX,
	title="PaStiX, Parallel Sparse Matrix Package",
	howpublished="\url{http://pastix.gforge.inria.fr/}",
	note="Accessed: 2017-01-04"
}

% Références pour l'affichage de données sous forme de graphiquesichage de données sous forme de graphiques
@misc{ebsi,
	title="Quel type de graphique choisir ?",
	howpublished="\url{http://www.ebsi.umontreal.ca/jetrouve/illustre/index.htm/}",
	note="Accessed: 2017-01-14"
}

@misc{graph,
	title="GRAPH - Les différents types de graphiques",
	howpublished="\url{http://www.mdf-xlpages.com/modules/publisher/item.php?itemid=177/}",
	note="Accessed: 2017-01-14"
}

% Références pour le Big Data
@misc{bigData,
	title="Big data - Cours d'introduction",
	howpublished="\url{http://fr.slideshare.net/VincentdeStoecklin/big-data-cours-dintroduction-l-databusiness/}",
	note="Accessed: 2017-01-14"
}

%Références pour le calcul haute performance
@misc{CalcHautePerf,
	title="Le calcul haute performance",
	howpublished="\url{http://www.teratec.eu/library/pdf/doc/presse/2006_01_La_Recherche_VF.pdf}",
	note="Accessed: 2017-01-14"
}

% Références au parsing de données en C/C++
@misc{Lemon,
	title="The Lemon Parser Generator",
    howpublished="\url{http://www.hwaci.com/sw/lemon/lemon.html}",
    note="Accessed: 2017-01-14"
}

@misc{parsingDef,
	title="What exactly does parsing mean in programming?",
	howpublished="\url{https://www.quora.com/What-exactly-does-parsing-mean-in-programming}",
	note="Accessed: 2017-01-14"
}